## Тестовое задание на асинхронность
### Условия
#### Необходимо написать сервер чата и покрыть его тестами.
Функциональные требования к серверу
1. К серверу может подключаться множество клиентов
2. Сервер раз в 10 секунд посылает всем клиентам текущее время
3. Клиенты могут обмениваться приватными сообщениями
4. Клиенты могут рассылать сообщения нескольким пользователям
одновременно (не всем, но и не одному)
5. Функционал должен быть покрыт автотестами

#### Нефункциональные требования
1. Обязательный технологический стек:
- Python 3.7+
- asyncio + sanic
- Docker + docker‐compose
2. Код должен быть выложен на http://gitlab.com
3. По команде docker‐compose up autotests должны запускаться и корректно
проходить автотесты.
4. По команде docker‐compose up runserver должен запускаться asyncio server с
чатом.
5. Соблюдать pep8

#### Q&A от кандидатов
1) Не хочу делать тестовое, вдруг вы его продадите (или хочу оплату авансом за
часы)
Тестовое можно использовать в своем portfolio
Не требуем никаких прав на код (кроме права самим увидеть и заценить)
Можно показать существующий код вместо тестового (обязательно
asyncio+websockets)
2) Вопрос насчет тестового задания, пункт 4 ( сервер ). Рассылка это создать
группу или пересылть нескольким пользователям одновременно в приватном
чате?
пересылать одновременно. Можно сделать одно окно, в которое падают все
сообщения, направленные пользователю (общим чатом, групповой рассылкой
или приватом 1-на-1). Вкладки и группы - можно не делать, по желанию.
3) Будет ли комната для всех пользователей или как в telegram, будут только
private чаты и группы?
Нужна возможность отправки всем (хотя бы потому что сервер тоже ею
пользуется для рассылки clock-tick'ов).
4) Если сделаю задание и все будет ок, то какая будет назначена зарплата?
задание дает:
только частичное понимание уровня кандидата
представление о понимании необходимого стэка кандидатом
возможность пройти тех интервью
по итогам тех интервью уже выносится решение
Тестовое задание на асинхронность
2